散戶奇兵

我自己係一個小到無論的小散戶
我入左股票市場大概一年
中過唔少陷阱
至今終於搵到一套適合自己玩法
黎緊我會大概每一個禮拜係依到分享自己對股票解讀 ，當做下筆記remind下自己

閱。

貼倉

week one
認清股票市場本質：
無論長線定短線，投資or投機 我地入得去股票市場就係想贏錢，同賭場無分別

認清楚自己係係一個賭場，係邁向成功第一步

賺左好多？

貼倉就無謂啦，我只係arm arm開始贏錢
貼一張最近幾滿意ge回報比例比你過目下

連btc 實貨都未識買要走去買etf, 仲出黎教人？

我無打算教人
分享下jer

又要跌了
又開始有人贏少少就開始出嚟教人

牛市股神又開始出現，係時候減倉

又支牛又starfuck

樓主中國人

week 2
技術分析>>>>>>>>>>>>>基本面
對於散戶，沒有技術面支持的股票，就算基本幾好都唔應該買

(價值)唔係散戶話事，而係大戶利用金錢推出黎
如果計曬股票內在價值，但股票不停下跌，唔好問點解會跌，因為你無遵守技術>基本 股票原則

week 3
問清楚自己憑咩係市場掙錢
你覺得自己計基本面好勁? 可惜人地有成班team and 做survey 睇清楚公司

你覺得自己好識畫圖? 其實d圖係大戶畫比你睇

散戶要做ge, 就係set 好自己個plan,做一個跟自己規矩ge 散戶

仲信技術分析on9真係無藥醫

大家可以出返去，樓主只是大隻講，根本係鳩up

咩係大隻講

即管笑啦

係啦係啦 你贏左啦
ps我只會贏自己而已

現家就自己贏自己 ？

見有少少挑戰就縮
咁你不如縮番埋老母個西到玩單機算喇
開咩沒營養post 去教人
屌你

股票嚴格黎講都係玩單機，自己錢自己確定
何況我都話係分享 無去教人

屌你

樓主呢d case我見好多，最後都係輸錢收場

所以贏幾多%

好多牛市股神都捱唔住一個跌浪

見到呢啲傻仔衝入去接貨就應該走啦

三日就可以收皮even 你贏左10倍無take profit 特別係買Bitcoin呢d 一個bad news停市再復牌清零

咪take 左

發覺好多人都踩咗先

支持分享，雖然我唔接受你嗰套

新手走去玩bitcoin 𠵱啲一日行10幾%行情嘅
都唔知佩服你定話你老散唔識驚

welcome to 連登

多謝，第一個正面回覆

都唔新了 trade 左 80幾隻股票
教訓有血有淚
識我ge人都知道我好保守

教你贏錢嘅第一個原則，就係唔好同人講你贏錢
偏財見光死，悶聲發大財

我又唔覺得係偏財，我花係學習股票 Research and analysis 都好多時間，辛苦錢黎

何況我ge努力比市場認同，現實生活分享自己睇法or攞認同感都無咩問題
不過現實認同感確實唔需要存在，因為市場已經比左認同感我

week4 問清楚自己，憑咩係股市掙錢
股市天才多不勝數，但生存落黎又有幾個
每一個系統都有自己致勝方法，唯一共通點係長期遵守系統規則
新手應該為自己訂立嚴謹框架，以防市場突發事件，以不變的系統，應市場萬變

樓主似精神病
輸到傻咗
以為自己係咁贏

你點知的

你講呢d同共產黨中文一樣 講完=冇講 咩叫嚴謹框架? 一啲實質野都無仲話分享

喔喔 咁我遲d 再補充下

加油

week 5 框架
股市有好多天才，佢地係落單已經有好嚴謹框架，好似電腦咁唔會偏離

平凡人及輸錢的散戶，我分享一個簡單框架比你地參考:
0.係咪你熟悉的圖表
1. 依家係趨勢盤 定 盤整盤
2.壓力與支撐係邊
3.贏輸比例($ ) ,at least 1:3
4.你的止蝕位
5.加碼/唔加碼
6.長線 定 短線
7.長線到邊個位/短線到邊個位 獲利
8.心情是否適合買賣

散戶都只是賭錢, 乜技術分析/基本分析都是廢, 大戶要你跌就跌, 升就升
呢個就是我體驗

如此消極，睇黎你係重傷者

如果你自己將呢個post收皮先，應該唔會輸身家

week 5 投入股市大部分時間都應該係孤獨的

我地可能會透過股票，認識左好多玩股票的人，但千萬別尋求認同。每個人都應該有自己一套方法，其他人唔認同你，唔代表自己係錯的。
我認為一個成功的炒股人士，應尊重其他人意見，但同時帶有一點點傲慢，認清交易的本質是孤獨的。

Mark Minervini 強調基本同技術並重，其實兩者都冇沖突

DDR巴
雖然你講得好啱，不過孤身一人係賭海浮沉難免太過寂寞
得到其他人認同唔知點解咁難
可能我自己真係未夠班

偶然見到你po入黎鳩up下
共勉之

大部份人都係結果論，睇最後贏幾多
無咩人想知你為左學習用左幾多精力 時間

唯有獨自優化自己策略，搵到最適合自己策略，到最後做到最top ge自己，欣賞自己就足夠。

先讓自己認同自己，緣分到了 自然會吸引到人欣賞

完全睇得出樓主係個好堅毅同自我既人
真係每個星期出一次文，即使冇人回
之後每次都好似係自己同自己講緊野咁，我想講其他人睇完係完全唔會有任何得著

分享下jer 有緣咪吹下水

堅毅同自我
我當你讚我，多謝

注碼控制都好緊要 用最少風險守住逆境就贏

55 下次我分享下自己睇法

摩擦力

你仲on9 自己玩得廢就話TA 無用

美股用TA睇我唔會話你錯，只會話你浪費時間囉。
今年幾多人唔識TA，走去入Tsla，三傻大賺你又知唔知

咁六合彩每期都有人中添
丁蟹買馬 ，玩期指一開始夠贏添

week 6 止蝕
止蝕係一個對自己負責任的行為
賭博市場入面股市係少有自己可以設定止蝕行為
請珍惜止蝕 對自己負責 對自己d錢負責 對自己返工時間負責
負責任地去賭博

定好止蝕位後入場，心安理得

股市迷人之場在於有好多唔同玩家
期指炒上落
strong hold 股神
月供儲錢
期權short side 食時間值
期權long side小賭怡情大賭變家誠
強勢股hit and run
buy the dip
順勢坐
孖展股神
一注獨贏TSLA/AAPL/3690/700/ any US stock

唔記得邊本書講過一句說話
if you can succeed in just a short period of time, it's a matter of luck and talent. If you can secure your success in a long period of time, it's a matter of persistence and hard work.

慢慢長路，共勉之

又無講買出買入

分享緊馬場消息？

大師
一齊進步

老實講，對我黎講 一注獨贏最難
最考信念 耐性

相對上美股要一注獨贏容易得多
所需時間濃縮佐好多
降低佐好多不確定因素

留名學野

week 7 加注
加注係一門高深學問黎，我自己好少加注
無咩建議比到大家，但有人講過唔好向下加注/唔好溝貨，向上加注先係反市場

如果純粹為反市場反人性，向上加注，你一世都唔會贏
要配合止賺方法先得喎

Btw, 多謝分享

多謝回覆
相對於其他黎講，止賺 更多樣性，我會再分享我自己止賺 方法

week 8 面對失敗時的心態

咩係成功 ?咩係失敗 ?邊個定義成功與失敗?
依d都係主觀唸法

先分享下自己依短短一年半經歷

我係19年5月開始接觸股票，果陣讀緊書，見朋友玩 我又想玩。當時傻更更咁上網學少少技術指標，基本分析就膽沖沖買左第一隻股票。但我完全唔知果陣係trade war，咩都唔知on膠膠就輸咗20%，仲要唔知輸咩先大獲。人生第一次感覺到錢可以無得咁快，d 返左成個月part time ,幾個鐘就化為水，唔開心就當然有，但心裏係好想追返返黎

之後個心就慌張，唔敢玩d大波幅股票，就上網睇下有無d穩定獲利 實贏ge股票，睇黎睇去，最後7月買左 3號 有利息 又有紅股ge 股票，覺得慢慢會贏ge。結果係我係10月尾就忍痛賣出，依隻又輸2成。

對於學生黎講，當時我已經輸左好多自己使費，再次對自己感到失望，感到好挫敗。

但我自己係一旦有目標，係唔會輕易放棄ge人，何況股市日日開，聽日又可以再掙返黎。

最後係1月 ，3月再次大輸，好記得2月美股升得好多，就比左一部份資金落美股，結果3月
大跌第一日，一起身就蒸發左30%，個未試過一起身就好似做完劇烈運動咁，心跳加速 流手汗。果時已經有set 止蝕，但隻死野直接裂口落-_-!玩左就一年 ，完全失敗

回頭看，我興幸自己一早有過依d經歷，失敗的經歷堆砌出成功ge 心態

推

然後3，4月買完tesla，唔小心delete左app
剛剛先搞番掂，一開app就發覺升到開項
而家已經財務自由了

咁係你有運氣

唔係每個人都簡得中tesla

又唔係每個人都敢落注買tesla

week 9 不要去羨慕 不要去妒忌

一個普通 trader ，一定會經歷跌跌撞撞，先可以探索到自己套方法。

好多時大家會問人意見/聽他人分析，而忘記自己套方法

就算佢比左一個好靚ge number你，你都可以輸錢，因為你唔知人地點解會推介依隻野比你

見到其他人贏錢，請唔好心紅，因為你唔知佢背後經歷左d咩

week ten 面對自己過去的失敗

輸錢並不代表失敗，不遵守自己交易規則先係失敗!而要改善自己的方法，並不是睇住千變萬化的市場，而係playback 睇返自己trade sheet and mentality ，自己面對自己的失敗，係下次贏返自己

SAAS 概念都升得幾誇張